---
aid: 9025
zid: 789112
title: "官方史书不承认，逼孔有德叛乱很难实锤吧"
author: 真红骑士
date: 2019-01-09 10:20:55+07:00
lastmod: 2019-02-12 17:17:00+07:00
---

真红骑士 于 2019-1-9 10:20:55 发表了：

看到有个帖子说发动机行动是黑历史那个想到的以下以后世的人是视角，在官方没有明确承认的情况下再看这一系列行动

一条一条来

首先，作为直接诱因的特侦队攻击河闸，这个说白了就是攻击敌国的交通设施，由于特侦队一直在监视孔有德部，所以这一系列行动无论是作为危险地域训练还是侦查行动都说得通，由于没有直接干涉孔有德部，所以最多只有嫌疑，况且特侦队在当时就已经经常在明朝城市进行过行动，也不是第一次，所以要说实锤，还做不到

其次，在发动机行动时间点上，土著中高级军官基本还没，所以军事口无论是事前还是时候在方案避免两者（发动机行动准备和特侦队攻击河闸）的直接联系都是很简单的

第三，发动机行动的大规模准备是在孔有德叛变之前的确是藏不住的，但是同期有大规模水灾（道长的剧情），和济州岛攻略，甚至前后的江南灾害（杭州站剧情有提到）的一连串行动收集人口也的确需要这样的准备，所以一样无法实锤

第四，孔有德本来就和明朝矛盾很大

第五，真正的黑历史一样的行动就摆在那里（比如高死亡率的田独奴隶劳动，攻击运银船什么的），更加不会有多少吃力不讨好的去论证这个了

---

cc5233 于 2019-1-9 10:29:25 发表了：

黑历史咋了？黑不黑还不就是一个屁股问题。

---

wwz45 于 2019-1-9 10:50:52 发表了：

根本就没有什么黑历史，只能是归化民们茶余饭后的吹牛的谈资。至于田独的奴隶，那就是帝国的两脚畜生而已。华盛顿还是奴隶主呢。劫掠银船对于参与的土著而已那绝对是大大的功勋啊。

---

kong78 于 2019-1-9 11:23:00 发表了：

要啥石锤？苏联的卓娅、中国的邱少云、黄继光，哪一个不是石锤的事迹，前几年不照样白得也说成黑的吗？

---

Alexius 于 2019-1-9 14:29:57 发表了：

最重要的是政治上站得住，不然白的也能说成黑的，你发展的好，不用花钱自然而然全世界都是带路党

---

南海农庄店小二 于 2019-1-9 14:40:59 发表了：

> wwz45 发表于 2019-1-9 10:50
>
> 根本就没有什么黑历史，只能是归化民们茶余饭后的吹牛的谈资。至于田独的奴隶，那就是帝国的两脚畜生而已。 ...

劫掠运银船只是对当年西班牙白皮猪企图偷袭博铺港的合理回击。

---

kid1417 于 2019-1-9 15:18:39 发表了：

奴隶不算啥问题，澳宋来之前大明自己都蓄奴，田独的野人即使在明人眼里也就是猴子的水平，以后科技树上去了，现代化矿山机械效率碾压奴隶的人力，奴隶制度就没了。川普也是一边骂华盛顿奴隶主，一边到处扔战斧，没人敢啵嘴。袭击运银船？军事行动，军事行动，敌对势力的事，那不叫抢。再说离中原太遥远了，也就是番鬼猴子的事情，老百姓没兴趣。

包括开发台湾，也难免把土人杀个人头滚滚，未来开发美洲，印第安人还得再刷一遍

---

猫失前爪 于 2019-1-9 18:16:25 发表了：

关键是现实很多事情不讲逻辑，所以单纯用逻辑去推一些事情是没法得到历史结果的

---

杰肯斯凯 于 2019-1-10 11:02:05 发表了：

站在第三方角度看。

如果孔有德叛乱能归咎“澳洲人逼得”

那满洲后金叛乱也能算“澳洲人逼得”

蝴蝶翅膀是诱发因素。

而不是主要动因。

---

赫必隆 于 2019-1-10 11:18:23 发表了：

_本帖最后由 赫必隆 于 2019-1-10 11:31 编辑_

17 世纪背景下，这些事情都算个事么？

不仅没法实锤，就算有人到处嚷嚷也没人在乎，比不上吃饱了重要。

---

真红骑士 于 2019-1-10 13:30:53 发表了：

> 赫必隆 发表于 2019-1-10 11:18
>
> 17 世纪背景下，这些事情都算个事么？
>
> 不仅没法实锤，就算有人到处嚷嚷也没人在乎，比不上吃饱了重要。
>
> ...

到处嚷嚷的话可能被山东移民打的

---

赫必隆 于 2019-1-10 14:10:06 发表了：

> 真红骑士 发表于 2019-1-10 13:30
>
> 到处嚷嚷的话可能被山东移民打的

我一直认为这本小说把现实中的政治正确带入太多，闹革命怎么可能是温情脉脉的，17 世纪生存本身就是个残酷的事情。元老院这点事叫“黑历史”，那该用什么词来形容一神教的统治。

---

kid1417 于 2019-1-10 15:12:22 发表了：

现在说罗斯福是穿越者，珍珠港事件美方事先就知道，故意让日本人炸的，也没人在意了，同理

---

jin7460 于 2019-1-11 01:53:02 发表了：

这种事过个几十年就是一笔糊涂账

---

真红骑士 于 2019-2-12 09:26:41 发表了：

> kong78 发表于 2019-1-9 11:23
>
> 要啥石锤？苏联的卓娅、中国的邱少云、黄继光，哪一个不是石锤的事迹，前几年不照样白得也说成黑的吗？ ...

并不矛盾啊，抹黑不怎么证据和逻辑，实锤是必须要证据和逻辑的

---

Koasir 于 2019-2-12 09:37:56 发表了：

应该永远实锤不了，除非历史学家们确定，澳宋提前知道孔的行动逻辑

---

liutom2 于 2019-2-12 12:28:45 发表了：

谁也没拿枪逼着他叛乱，他要不想叛乱，大可一走了之。

---

真红骑士 于 2019-2-12 15:40:05 发表了：

> liutom2 发表于 2019-2-12 12:28
>
> 谁也没拿枪逼着他叛乱，他要不想叛乱，大可一走了之。

又翻了一下网络版，比较有趣的是，孔有德自己是认为河闸事件是李九成指示手下干的，而李九成在最后的缴械叛军的时候被干掉了，这样的话历史记载里肯定是名正言顺的把锅丢给了孔有德李九成

---

de9000 于 2019-2-12 16:06:37 发表了：

> 真红骑士 发表于 2019-2-12 15:40
>
> 又翻了一下网络版，比较有趣的是，孔有德自己是认为河闸事件是李九成指示手下干的，而李九成在最后的缴械 ...

完全没必要。我们攻击河闸完全是正常的，我们本来就视大明为帝国，练个兵咋了。孔有德他们想啥与我们无关，我们无法控制他们的想法，做法。说白了，做死也是他们自己做死

---

真红骑士 于 2019-2-12 17:17:51 发表了：

> de9000 发表于 2019-2-12 16:06
>
> 完全没必要。我们攻击河闸完全是正常的，我们本来就视大明为帝国，练个兵咋了。孔有德他们想啥与我们无关 ...

顶楼里我就说了，攻击帝国交通设施，没啥问题

---
